die Ansage, -n 
Hören Sie die Ansagen.

der Anschluss
In Mannheim haben Sie Anschluss nach Saarbrücken.
Ist das die Anmeldung für einen Telefonanschluss?

an sein 
Heute Nacht war das Licht an.

antworten 
Er antwortet nicht.

die Antwort, -en 
Er gibt leider keine Antwort.

die Anzeige, -n 
Ich habe Ihre Anzeige in der Zeitung gelesen.

(sich) anziehen
Ich muss mich noch anziehen.

das Apartment, -s
Wir haben ein Apartment gemietet.

der Apfel, -Ä 
Ein Pfund Äpfel bitte.

der Appetit 
Guten Appetit!

arbeiten 
Wo arbeiten Sie?

die Arbeit, -en 
Mein Bruder sucht Arbeit.

arbeitslos 
Es gibt bei uns viele Leute, die schon lange arbeitslos sind.

der Arbeitsplatz, -ä, e 
An meinem Arbeitsplatz fehlt ein Drucker.

der Arm, -e 
Mein Arm tut weh.

der Arzt, -Ä, e 
Morgen habe ich einen Termin bei meiner Ärztin.

auch 
Ich bin auch Spanier.

auf 
Die Kinder spielen auf der Straße.
Auf Wiedersehen.
Wie heißt das auf Deutsch?

die Aufgabe, -n 
Das ist eine schwere Aufgabe.

aufhören 
Der Kurs hört in einer Woche auf.
Hier hört die Bahnhofstraße auf.

auf sein 
Du brauchst den Schlüssel nicht. Die Wohnung ist auf.

aufstehen 
Ich muss immer um vier Uhr aufstehen.
Soll ich aufstehen?

der Aufzug, -ü, e 
In diesem Haus gibt es keinen Aufzug.

das Auge, -n 
Er hat blaue Augen.

aus 
Er kommt aus Brasilien.

der Ausflug 
Morgen machen wir einen Ausflug nach Heidelberg.

ausfüllen 
Füllen Sie bitte dieses Formular aus.

der Ausgang 
Wo ist der Ausgang?

die Auskunft, -ü, e 
Können Sie mir eine Auskunft geben?

das Ausland 
Fahren Sie ins Ausland?

der Ausländer, ausländisch
SInd Sie Ausländerin?
Leider habe ich nur ausländisches Geld.

ausmachen 
Mach bitte das Licht aus!

die Aussage, -n 
Ist die Aussage richtig oder falsch?

aussehen 
Das sieht schön aus.

aus sein 
Das Licht ist aus.
Die Schule ist aus.

aussteigen 
Wo muss ich aussteigen?

der Ausweis 
Hier ist mein Ausweis.

(sich) ausziehen 
Zieh die Schuhe aus, bitte!

das Auto, -s 
Er kommt mit dem Auto.

die Autobahn, -en 
Wo geht‘s hier bitte zur Autobahn?

der Automat 
Die Fahrkarten gibt es nur am Automaten.

automatisch 
Du musst nichts machen. Das geht automatisch.

das Baby, -s 
Mein Kind ist noch ein Baby.

die Bäckerei 
Ich geh mal schnell zur Bäckerei.

das Bad 
Wir haben kein großes Bad.

baden
Ich bade nicht so gern, ich dusche lieber.

die Bahn
Wir fahren lieber mit der Bahn.
Ich nehme die nächste Bahn.

der Bahnhof
Komme ich hier zum Bahnhof?

der Bahnsteig
Auf welchem Bahnsteig fährt der Zug?

bald
Ich komme bald.

der Balkon
Die Wohnung hat auch einen kleinen Balkon.

die Banane, -n 
Drei Bananen, bitte!

die Bank
Die Bank schließt schon um vier Uhr.
Er sitzt im Park auf einer Bank und liest.

bar Muss
ich bar zahlen oder geht‘s auch mit Karte?

der Bauch
Seit gestern tut mir der Bauch weh.

der Baum, -ä, e 
Vorsicht, fahr nicht an den Baum!

der Beamte, -n 
Fragen Sie die Beamtin an Schalter acht!

bedeuten
Was bedeutet das Wort?

beginnen
Das Spiel beginnt um 15.30 Uhr.

bei
Offenbach liegt bei Frankfurt.
Ich wohne bei meinen Eltern.
Bei uns regnet es heute.
Er arbeitet bei der Polizei.

beide
Beide Eltern arbeiten.
Wir kommen beide.

das Bein, -e
Mein rechtes Bein tut weh.

das Beispiel, -e 
Kannst du mir ein Beispiel sagen?

zum Beispiel/z. B. 
Viele meiner Verwandten, z. B. meine beiden Brüder, arbeiten auch hier.
bekannt Picasso ist sehr bekannt.

der/die Bekannte, -n 
Ein Bekannter von mir heißt Klaus.

bekommen
Haben Sie meinen Brief bekommen?
Was bekommen Sie?
Dieses Medikament bekommen Sie in der Apotheke.

benutzen
Die Aufzüge bitte nicht benutzen!

der Beruf, -e 
Was sind Sie von Beruf?
Was ist Ihr Beruf?

besetzt
Die Nummer ist immer besetzt.
Der Platz ist besetzt.

besichtigen
Ich möchte gern den Dom besichtigen.

besser
Es geht mir schon besser.

best- 
Am besten treffen wir uns morgen.

bestellen
Wir möchten bestellen, bitte.
Dieses Buch haben wir nicht – sollen wir es für Sie bestellen?

besuchen
Darf ich dich besuchen?

das Bett, -en 
Wir brauchen noch ein Kinderbett.

bezahlen 
Wo muss ich bezahlen?

das Bier
Noch ein Bier bitte.

das Bild, -er
Hast du ein Bild von deinem Sohn?

billig
Die Jacke kostet nur 10 Euro! Die ist aber billig!

die Birne, -n 
Ein Kilo Birnen, bitte!

bis
Ich fahre nur bis Stuttgart.
Ich warte bis morgen.

bisschen
Ich spreche Englisch, Französisch und ein bisschen Deutsch.

bitte
Eine Tasse Kaffee, bitte!
Sprechen Sie bitte leise!

die Bitte, -n 
Ich habe noch eine Bitte.

bitten
Darf ich Sie um etwas bitten?

bitter
Der Kaffee schmeckt bitter.

bleiben
Ich bleibe heute zu Hause.
Wir bleiben nur bis morgen.

der Bleistift, -e 
Hast du einen Bleistift?

der Blick 
Von diesem Hotel hat man einen guten Blick auf den Rhein.

die Blume, -n 
Gefallen dir die Blumen?

der Bogen 
Schreiben Sie Ihre Lösungen bitte auf den Antwortbogen.

böse
Sie ist böse auf mich.

brauchen 
Brauchst du die Zeitung noch?

breit
Wie breit ist der Schrank?

der Brief, -e 
Haben Sie einen Brief für mich?

die Briefmarke, -n 
Kaufst du bitte Briefmarken bei der Post.

bringen 
Bringen Sie mir bitte noch einen Kaffee!
Wir müssen ihn zum Arzt bringen.

das Brot, -e 
Haben Sie auch Weißbrot?
Nimm noch ein paar Brote für die Fahrt mit.

das Brötchen
Möchtest du Brötchen zum Frühstück?

der Bruder, -ü 
Sein Bruder arbeitet auch hier.

das Buch, -ü, er 
Gute Bücher sind oft sehr teuer.
In diesem Wörterbuch finden Sie mehr als 20.000 Wörter.

der Buchstabe, -n 
Diesen Buchstaben gibt es in meiner Sprache nicht.

buchstabieren
Bitte buchstabieren Sie Ihren Namen.

der Bus, -se 
Wann kommt der nächste Bus?

die Butter
Für mich bitte ein Brötchen mit Butter und Käse.

das Café, -s 
Sollen wir uns im Café treffen?

die CD, -s 
Bring bitte deine Lieblings-CD mit.

der Chef 
Wir haben eine neue Chefin.

circa/ca. 
Von Mainz nach Frankfurt sind es circa fünfzig Kilometer.

der Computer, – 
Wann bekommst du deinen neuen Computer?

da
Da hinten ist er ja.
Wir sprechen gerade über Paul. Da kommt er ja gerade.
Ich nehme das da.
Ist Herr Klein schon da?

die Dame, -n 
Damen (an der Toilette)
Sehr geehrte Damen und Herren!

daneben
Du kennst doch die Post. Daneben ist die Bank.

danken
Ich danke Ihnen für die Einladung.

der Dank 
Vielen Dank!
Herzlichen Dank!

danke 
Soll ich Ihnen helfen? - Nein, danke!

dann 
Ich muss noch schnell zur Post, dann komme ich.

das Datum
Bitte schreiben Sie noch das Datum auf das Formular.

dauern
Wie lange dauert der Film?

dein- 
Ist das dein Auto?
Ist das deins?

denn
Ich kann nicht kommen, denn ich bin krank.

der, die, das 
Ich nehme das da.
Hier ist der Brief, den du suchst.
Die Fahrkarte bekommst du am Bahnhof.

dich
Die Blumen sind für dich.

dies-
Ich nehme lieber diesen Kuchen.

dir
Gefallen dir die Blumen?

die Disco 
Heute abend gehen wir in die Disco tanzen.

der Doktor 
Meine Tochter ist krank. Wir gehen zum Doktor.

das Doppelzimmer 
Wollen Sie ein Doppelzimmer oder ein Einzelzimmer?

das Dorf, -ö, er 
Meine Familie lebt in einem Dorf.

dort, -her, -hin
Deine Tasche kannst du dorthin stellen.
Dort ist unser Haus.

draußen
Wollen wir draußen sitzen?

drucken
Bitte drucke das Formular für mich.

der Drucker, – 
Mein Drucker ist kaputt.

drücken
Drück hier, dann geht der Computer an.

durch
Am besten gehen Sie durch die Breite Straße.

die Durchsage, -n 
Ich habe die Durchsage nicht verstanden.

dürfen
Sie dürfen hier nicht rauchen.
Darf ich Sie zu einem Kaffee einladen?
Es darf nicht mehr als 15 Euro kosten.

der Durst 
Hast du etwas zu trinken? Ich habe großen Durst.

(sich) duschen
Ich bade nicht so gern, ich dusche lieber.

die Dusche 
Unsere Wohnung hat nur eine Dusche.

die Ecke, -n 
An der nächsten Ecke links.

die Ehefrau, -en/der Ehemann, ä, er 
Das ist mein (Ehe-) Mann/meine (Ehe-) Frau.

das Ei, -er 
Möchtest du ein Ei zum Frühstück?

eilig
Hast du es eilig?

ein- 
Ich nehme ein Bier. Willst du auch eins?
Ist hier einer, der das kann?

einfach
Die Prüfung ist ganz einfach.
Hin und zurück? – Nein, bitte nur einfach.
Ich brauche nur ein einfaches Zimmer.

der Eingang
Der Eingang ist um die Ecke.

einkaufen
Ich muss noch für morgen einkaufen.

einladen
Darf ich Sie zu einem Kaffee einladen?

die Einladung
Danke für die Einladung!

einmal
Diese Prüfung mache ich nicht noch einmal.

einsteigen
Schnell, steig ein, der Zug fährt gleich.

der Eintritt
Der Preis für den Eintritt ist 5 Euro.

das Einzelzimmer
Haben Sie noch ein Einzelzimmer?

die Eltern (pl.) 
Meine Eltern leben in Spanien.

die E-Mail, -s 
Ich habe Ihre E-Mail nicht bekommen.

der Empfänger, – Auf 
dem Brief steht dein Name, also bist du der Empfänger.

empfehlen 
Welchen Wein können Sie mir empfehlen?

enden 
Die Straße endet hier.

das Ende 
Sie wohnt am Ende der Straße.
Er bekommt sein Geld am Ende des Monats.

entschuldigen 
Entschuldigen Sie bitte!

die Entschuldigung 
Entschuldigung! – Bitte.

er 
Er heißt Ali.

das Ergebnis, -se 
Das Ergebnis des Tests bekommen Sie in zwei Wochen.

erklären 
Kannst du mir das erklären?

erlauben 
Rauchen ist hier nicht erlaubt.

der Erwachsene, -n 
Dieser Film ist nur für Erwachsene.

erzählen 
Wir müssen euch etwas erzählen!

es 
Es regnet.

essen 
Was gibt es zu essen?

das Essen 
Das Essen ist heute sehr gut.

euer 
Euer Kurs beginnt heute.

fahren 
Ich fahre mit dem Auto zur Arbeit.

der Fahrer
Bitte nicht mit dem Fahrer sprechen!

die Fahrkarte, -n 
Hast du schon eine Fahrkarte?

das Fahrrad, -ä, er 
Fährst du mit dem Fahrrad oder mit dem Auto?

falsch 
Das ist falsch.

die Familie, -n 
Meine Familie lebt in Spanien.

der Familienname 
Meine Familiennamen sind García González.

der Familienstand 
Bei „Familienstand“ musst du „ledig“ ankreuzen.

die Farbe, -n 
Die Farbe gefällt mir gut.

das Fax, -e 
Schicken Sie uns einfach ein Fax!

Feier- 
z. B. Feierabend, Feiertag
Am Montag ist Feiertag.

feiern 
Wir feiern heute meinen Geburtstag.

fehlen 
Herr Müller ist nicht da, er fehlt schon seit drei Tagen.
Was fehlt Ihnen?

der Fehler, –fernsehen
Diesen Fehler mache ich immer.
Wollen wir heute Abend mal fernsehen?

fertig
Bist du fertig?
Ist mein Auto schon fertig?

das Feuer
Haben Sie Feuer?

das Fieber
Mein Mann hat noch immer Fieber.

der Film, -e 
Ich möchte gern diesen Film sehen.

finden 
Wir müssen den Schlüssel finden.

die Firma
Er arbeitet jetzt bei einer anderen Firma.

der Fisch, -e 
Ich esse gern Fisch. Fleisch mag ich nicht.

die Flasche, -n 
Eine Flasche Bier, bitte.

das Fleisch 
Fleisch mag ich nicht.

fliegen 
Ich fliege nicht gern. Deshalb fahre ich mit dem Zug.

abfliegen 
Wann fliegst du ab?

der Abflug 
Der Abflug ist um 11.20 Uhr.

der Flughafen 
Kannst du mich zum Flughafen bringen?

das Flugzeug 
Das Flugzeug aus Berlin kommt heute später an.

das Formular, -e 
Sie müssen dieses Formular ausfüllen.

das Foto, -s 
Darf ich ein Foto machen?

fragen 
Er möchte Sie etwas fragen. Wann kommen Sie?

die Frage, -n 
Ich habe eine Frage.

die Frau, -en 
Das ist Frau Becker.
Guten Tag, Frau Schmitt!
Hier arbeiten mehr Frauen als Männer.

frei 
Ist der Platz noch frei?

die Freizeit 
In meiner Freizeit spiele ich oft Fußball.

fremd 
Das weiß ich nicht; ich bin fremd hier.

(sich) freuen 
Ich freue mich auf den Urlaub.

der Freund, -e 
Das ist ein Freund von mir.
Das ist meine Freundin.

früher 
Früher waren wir oft zusammen im Kino.

frühstücken
Am Sonntag frühstücke ich gern im Bett.

das Frühstück 
Möchtest du ein Ei zum Frühstück?

die Führung 
Die Führung durch das Haus beginnt in 3 Minuten.

für 
Das ist für Sie.
Das ist der Schlüssel für die Haustür.
Das ist das Brot für morgen.

der Fuß, -ü, e 
Der linke Fuß tut mir weh.

der Fußball 
Spielt ihr gerne Fußball?

der Garten 
Wir haben leider keinen Garten.

der Gast, -ä, e 
Am Wochenende haben wir mehrere Gäste.

geben
Kannst du mir bitte deinen Kugelschreiber geben?
Es gibt keine Karten mehr.

geboren
Ich bin in Zagreb geboren.

das Geburtsjahr 
Das Geburtsjahr Ihres Sohnes, bitte?

der Geburtsort 
Bitte schreiben Sie Ihren Geburtsort auf das Formular.

der Geburtstag 
Herzlichen Glückwunsch zum Geburtstag!

gefallen
Das gefällt mir.

gegen
Fahr nicht gegen den Baum!
Ich bin gegen diese Lösung.
Wer spielt gegen wen?

gehen 
Ich weiß nicht, wie das geht.
Wie geht‘s?
Jetzt muss ich (aber) leider gehen.
Ich muss zum Arzt gehen.
Das geht nicht!

gehören 
Wem gehört das?

das Geld 
Hast du noch Geld?

das Gemüse 
Gemüse brauchen wir auch noch.

das Gepäck 
Wollen Sie Ihr Gepäck mitnehmen?

gerade 
Da kommt er ja gerade.

geradeaus 
Gehen Sie immer geradeaus!

gern(e) 
Ich gehe gerne einkaufen.

das Geschäft, -e 
Die Geschäfte schließen um 18.30 Uhr.

das Geschenk, -e 
Danke für das schöne Geschenk.

die Geschwister (pl.) 
Ich habe leider keine Geschwister.

das Gespräch, -e 
Das Gespräch mit Frau Kunz ist um 14 Uhr.

gestern 
Gestern war ich krank.

gestorben 
Meine Frau ist gestern gestorben.

das Getränk, -e 
Mein Lieblingsgetränk ist Tomatensaft.

das Gewicht 
Bei "Gewicht" schreibst du: 62 Kilo.

gewinnen 
Wer gewinnt das Spiel?

das Glas, -ä, er 
Bitte noch ein Glas Wein!
Wir brauchen noch drei Gläser.

glauben 
Sie können mir glauben, es ist so.
Ich glaube, er kommt gleich.

gleich 
Das ist mir gleich.
Das ist der gleiche Preis.
Ich komme gleich.

das Gleis, -e 
Der ICE nach Berlin hält heute an Gleis 12.

das Glück 
Viel Glück!

glücklich 
Meine Kinder sind glücklich verheiratet.

der Glückwunsch 
Herzlichen Glückwunsch zum Geburtstag.

Grad (Celsius) 
Heute haben wir dreißig Grad.

gratulieren 
Ich gratuliere dir!

grillen 
Heute grillen wir im Garten.

groß 
Mein Bruder und ich sind gleich groß.
Frankfurt ist eine große Stadt.

die Größe 
Haben Sie das auch in Größe 40?

die Großeltern (pl.) 
Meine Großeltern leben in Japan.

die Großmutter 
Meine Großmutter heißt Eva.

der Großvater 
Mein Großvater ist schon 80.

die Gruppe, -n 
Die erste Gruppe beginnt um 16 Uhr.

der Gruß, -ü, e 
Viele Grüße an Ihre Frau.
Mit freundlichen Grüßen
gültig Der Pass ist nicht mehr gültig.

günstig 
Dort gibt es günstige Angebote.

gut 
Das finde ich gut.
Ich komme um 13 Uhr. – Gut!
Guten Morgen!
Ein gutes neues Jahr!
Guten Appetit!

das Haar, -e 
Sie hat lange Haare.

haben 
Ich habe ein neues Auto.

das Hähnchen, - die Halbpension
Ein Hähnchen mit Pommes bitte!
Möchten Sie Vollpension oder Halbpension?

die Halle 
Wir treffen uns in Halle B

hallo 
Hallo Inge! Wie geht’s?

halten 
Dieser Zug hält nicht in Rüdesheim.

die Haltestelle
An der nächsten Haltestelle müssen Sie aussteigen.

die Hand, -ä, e 
Er gibt mir die Hand.

das Handy, -s 
In der Schule bitte die Handys ausmachen!

das Haus, -ä, er 
In welchem Haus wohnst du?
Ich gehe jetzt nach Hause.
Paul ist nicht zu Hause.

die Hausaufgabe,-n 
Kannst du mir bei den Hausaufgaben helfen?

die Hausfrau, -en/der Hausmann 
Die Hausfrau/der Hausmann wäscht, kocht und kauft ein.

die Heimat 
Ich komme aus der Schweiz. Das ist meine Heimat.

heiraten 
Meine Schwester heiratet einen Japaner.

heißen 
Ich heiße Charlotte Meier.
Wie heißt das auf Deutsch?

helfen 
Können Sie mir helfen, bitte?

hell 
Im Sommer ist es bis 21 Uhr hell.

der Herd 
In der neuen Küche fehlt noch der Herd.

der Herr, -en 
Guten Tag, Herr Sommer!

herzlich 
Herzlichen Glückwunsch!

heute 
Heute ist ein schöner Tag.

hier 
Hier ist 06131-553221, Pamela Linke.
Hier wohne ich.

die Hilfe 
Hilfe! Bitte helfen Sie mir!
Brauchen Sie meine Hilfe?

hinten 
Die Tür zum Aussteigen ist hinten.

das Hobby, -s 
Meine Hobbys sind Wandern und Schwimmen.

hoch 
Der Mount Everest ist 8.880 Meter hoch.

die Hochzeit 
Zur dieser Hochzeit kommen mehr als fünfzig Gäste.

holen 
Ich hole zwei Flaschen Wasser aus der Küche.

hören 
Hör mal! Was ist das?
Ich habe das Lied schon mal gehört.

das Hotel, -s 
Im Urlaub sind wir in einem Hotel am Meer.

der Hund, -e 
Der Hund ist noch jung.

der Hunger 
Ich habe Hunger! Wann ist das Essen fertig?

ich 
Ich heiße Veronika.

ihr/ihm/ihn 
Gib ihr/ihm bitte das Buch.
Ruf ihn bitte an.

immer 
Frau Bast kommt immer zu spät.

in 
Ich wohne in Wiesbaden.
Der Zug kommt in fünf Minuten.
Frau Rausch arbeitet in einem Geschäft.
Komm, wir gehen ins Kino.

die Information, -en
Wenn Sie Fragen haben, gehen Sie zur Information.
Wir haben hier wichtige Informationen für Sie.

international 
Unser Deutschkurs ist international: Silvana kommt aus Italien, Conchi aus Spanien, Yin aus China ...

das Internet 
Das findest du im Internet.

ja 
Sind Sie Herr Watanabe? – Ja.

die Jacke, -n 
Zieh dir eine Jacke an. Es ist kalt.

jed- 
Blumen kannst du in jedem Bahnhof kaufen.

jetzt 
Jetzt machen wir eine Pause.

der Job, -s 
Jenny hat einen neuen Job bei der Post.

der Jugendliche, -n 
Viele Jugendliche kaufen gern ein.

jung 
Claudia ist 21. – Was? Noch so jung?

der Junge, -n 
Ich habe zwei Kinder. Einen Jungen und ein Mädchen.

der Kaffee 
Zum Frühstück trinke ich immer Kaffee.

kaputt
Das Glas war teuer. Es geht sehr leicht kaputt.

die Karte, -n 
Ich schreibe meinen Bekannten eine Karte aus dem Urlaub.
Wollen wir Karten spielen?
Ich möchte auch etwas essen. Bringen Sie mir die Karte, bitte.

(Kredit)-Karte, -n 
Kann ich auch mit Karte (be-) zahlen?

die Kartoffel, -n 
Für Pommes frites braucht man Kartoffeln.

die Kasse 
Zahlen Sie bitte an der Kasse.

kaufen 
Tim kauft sich ein neues Auto.

kein 
Es gibt keine Eintrittskarten mehr.

kennen 
Kennen Sie diese Frau? – Nein, leider nicht.

kennenlernen 
Wir sind neu hier. Wir möchten Sie kennenlernen.

das Kind, -er 
Wie viele Kinder haben Sie?

der Kindergarten 
Die kleine Laura geht schon in den Kindergarten.

das Kino, -s 
Wir sehen heute Abend im Kino einen schönen Film.

der Kiosk 
Am Kiosk bekommen Sie Getränke, Zigaretten und Zeitungen.

klar 
Kommst du mit? – Klar!

die Klasse 
In unserer Klasse sind fünfundzwanzig Schüler.
Im Zug fahre ich immer 2. Klasse.

die Kleidung 
Wo finde ich Kleidung? – Jacken im ersten, Jeans im zweiten Stock.

klein 
Eltville ist eine kleine Stadt am Rhein.

kochen 
Herr Georgi kann gut kochen.

der Koffer, der Kollege, -n
Ist das Ihr Koffer?
Wie heißt die neue Kollegin?

kommen 
Woher kommen Sie? – Aus Frankreich.

Kommst
du mit ins Schwimmbad?

können 
Ich kann Deutsch und Russisch.

Können 
Sie mir helfen?

das Konto 
Das Geld überweisen wir am ersten März auf Ihr Konto.

der Kopf 
Mein Kopf tut weh!

kosten 
Wie viel kostet das? – 10 Euro.

krank 
Ich kann heute nicht zur Arbeit kommen, ich bin krank und liege im Bett.

kriegen 
Ich kriege 15 Euro in der Stunde für meine Arbeit.

die Küche 
Der neue Herd kommt in die Küche.

der Kuchen 
Ich nehme ein Stück Kuchen.

der Kugelschreiber 
Hast du einen Kugelschreiber für mich?

der Kühlschrank 
Haben wir noch Milch? – Ja, im Kühlschrank.

kulturell 
Ich bin kulturell interessiert. Ich gehe oft ins Museum.

sich kümmern 
Jede Mutter kümmert sich um ihre kleinen Kinder.

der Kunde, -n 
Einen Moment, bitte. Ich habe eine Kundin.

der Kurs, -e 
Der Deutschkurs geht bis zum Sommer.

kurz 
Ricardo hat kurzes Haar.

lachen 
Die Kinder lachen viel.

der Laden, -ä 
Im Buchladen können Sie Bücher kaufen.

das Land, -ä, er 
Italien ist ein schönes Land.

lang 
Die Jeans ist zu lang.

lange 
Wie lange fährt der Zug von Hamburg nach Berlin?

langsam
Könnten Sie bitte etwas langsamer sprechen?

laufen 
Ich möchte nicht Auto fahren, ich möchte laufen.

laut 
Nicht so laut! Das Baby schläft.

leben 
Sie lebt bei ihrer Schwester.

Ihre 
Eltern leben nicht mehr.

das Leben, die Lebensmittel(pl.) 
Das Leben in diesem Land ist teuer.
Lebensmittel bekommen Sie im Supermarkt.

ledig 
Sind Sie verheiratet? – Nein. Ledig.

legen 
Legen Sie das Buch auf den Tisch.

der Lehrer, leicht
Unsere Deutschlehrerin heißt Frau Müller.
Der Koffer ist leicht.
Deutsch ist nicht leicht.

leider 
Leider kann ich nicht kommen. Ich muss zum Arzt.

leise 
Seid leise. Die anderen schlafen schon.

lernen 
Wie lange lernen Sie schon Deutsch?

lesen 
Ich lese ein Buch von García Márquez.

letzt- 
Morgen ist der letzte Kurstag.

die Leute (pl.) 
In der Disko sind viele Leute.

das Licht 
Wo macht man hier das Licht an?

lieb- 
Liebe Susanne, lieber Hans,

lieben 
Ich liebe dich!

lieber 
Sie fährt lieber mit der Bahn.

Lieblings- 
Mein Lieblingsfilm ist "Schwarze Augen".

das Lied, -er 
Welches ist dein Lieblingslied?

liegen 
Um neun Uhr liegt Judith noch im Bett.
Frankfurt liegt am Main.

links 
Gehen Sie die nächste Straße links.

der Lkw, -s 
Dieser Lastkraftwagen ist sehr groß.

das Lokal 
In unserer Straße gibt es ein neues Lokal.

die Lösung, -en 
Die Lösung ist ganz einfach.

lustig 
Frau Mertens ist lustig. Sie lacht immer.

machen 
Was machst du heute Abend?
Ich muss jetzt das Essen machen.
Das macht 5 Euro 95.
Das macht nichts.

das Mädchen, man
Familie Kurz bekommt ein Baby. – Junge oder Mädchen?
Hier darf man nicht rauchen.

der Mann, -ä, er 
Mein Mann arbeitet bei der Polizei.

männlich 
Kreuzen Sie bitte an: „weiblich“ oder „männlich“.

die Maschine, -n 
Die Waschmaschine ist günstig.

das Meer 
Wir machen Urlaub am Meer.

mehr 
Dieses Auto kostet 1.000 Euro mehr als das andere.

mein 
Mein Vater ist Arzt.

meist- 
Die meisten Norddeutschen sind sehr groß.

der Mensch, -en 
Die Menschen sind hier anders als bei uns.

mieten 
Ich möchte ein Auto mieten.

die Miete 
Die Miete für diese Wohnung ist 600 Euro.

die Milch 
Die Milch steht im Kühlschrank.

mit 
Trinken Sie den Kaffee mit Milch?

mitbringen 
Ich gehe einkaufen. Soll ich dir was mitbringen?

mitkommen 
Ich gehe ins Kino. Kommst du mit?

mitmachen 
Warum macht ihr nicht mit?

mitnehmen 
Nehmen wir meine Schwester ins Kino mit?

die Mitte 
Der Lehrer steht in der Mitte des Klassenzimmers.

die Möbel (pl.) 
Sind die Möbel neu?

möchten 
Was möchten Sie trinken?

mögen 
Magst du Kaffee oder Tee?

möglich 
Mit dieser Fahrkarte ist die Fahrt ab 9 Uhr möglich.

der Moment 
Moment mal bitte!
Einen Moment bitte.

morgen 
Morgen beginnt die Schule um 10 Uhr.

müde 
Ich bin müde. Ich gehe schlafen.

der Mund 
Öffnen Sie den Mund.

müssen 
Ich muss jeden Tag von 8 Uhr bis 18 Uhr arbeiten.

die Mutter, -ü 
Frau Berghäuser ist die Mutter von Michaela.

nach 
Ich gehe jetzt nach Hause.
Ich fliege nach München.
Es ist schon 5 nach 12.

nächst- 
Sehen wir uns nächste Woche?

der Name, -n 
Mein Name ist Thomas Schmidt.
Mein Vorname ist Thomas; Schmidt ist der Familienname.

nehmen 
Heute gibt es Hähnchen. Das nehme ich.
Ich nehme den Bus.

nein 
Fährst du auch nach München? – Nein, ich habe keine Zeit.

neu 
Ich bin der neue Kollege.
Wir haben eine neue Wohnung.

nicht 
Das stimmt nicht.
Das ist doch schön, nicht?

nichts
Das macht nichts.
Hier kaufe ich nichts. Der Laden gefällt mir nicht.

nie
Er kommt nie pünktlich.

noch 
Vielleicht kommt er noch.
Wir warten noch fünf Minuten.
Ich habe noch 20 Euro.

normal 
75 kg. Sein Gewicht ist normal.

die Nummer, -n 
Sie haben Zimmer Nummer zwölf.
Welche Hausnummer haben Sie?
Können Sie mir Ihre Nummer geben?

nur
Ich möchte nur ein Glas Wasser.

oben 
Ich wohne oben.

das Obst 
Im Sommer ist das Obst billig.

oder 
Wann können Sie kommen – heute oder morgen?

öffnen 
Ich öffne die Tür.

geöffnet 
Der Laden ist samstags bis 16.00 Uhr geöffnet.

oft 
Petra treffe ich oft.

ohne 
Ohne Geld kann er nichts kaufen.

das Öl 
Den Salat machen wir ohne Öl.

die Oma, -s 
Meine Oma ist schon tot.

der Opa, -s 
Mein Opa heißt Hans.

die Ordnung 
Das ist in Ordnung.

der Ort, -e 
Der Ort liegt am Meer.

das Papier 
Hier sind Papier und Bleistift.

die Papiere (pl.) 
Haben Sie Ihre Papiere dabei?

der Partner, die Partnerin, -nen 
Sie ist meine Partnerin.

die Party 
Heute Abend machen wir eine Party.

der Pass, -ä, e 
Im Hotel brauchst du deinen Pass.

die Pause, -n 
Von 12.00 bis 12.30 Uhr haben wir Mittagspause.

der Plan, -ä, e 
Ich kaufe mir einen Stadtplan.

der Platz, -ä, e 
Tut mir leid, der Platz ist besetzt.
Bitte nehmen Sie Platz!
Ich wohne Messeplatz 5.

die Polizei 
Holen Sie die Polizei!

die Pommes frites (pl.) 
Die Kinder essen Hähnchen mit Pommes frites.

die Post 
Wo ist die Post, bitte?
Ist Post da?

die Postleitzahl 
Wie ist Ihre Postleitzahl?

das Praktikum 
Ich mache ein Praktikum bei Siemens.

die Praxis 
Die Praxis ist ab acht Uhr geöffnet.

der Preis, -e 
Die Preise sind hoch.

das Problem, -e 
Mein Problem ist die Sprache.

der Prospekt, -e 
Bitte schicken Sie mir einen Prospekt von Ihrem Hotel.

die Prüfung 
Die Prüfung ist am Montag um 8.00 Uhr.

pünktlich 
Der Bus fährt pünktlich um acht Uhr.
Herr Müller ist immer pünktlich.

Rad 
fahren Das Kind kann schon Rad fahren.

rauchen 
Ich rauche nicht.

der Raum, -ä, e 
Der Unterricht ist in Raum 332.

die Rechnung, -en 
Die Rechnung, bitte.

rechts 
Die Schillerstraße ist hier rechts.

regnen 
Heute regnet es.

der Regen 
Bei diesem Regen gehe ich nicht raus.

der Reis 
Ich esse gern Reis.

reisen 
Ich reise gern.

die Reise 
Wir machen eine Reise nach Österreich.

das Reisebüro, -s 
Mein Mann arbeitet im Reisebüro.

der Reiseführer 
Ich kaufe mir einen Reiseführer von Berlin.
Unser Reiseführer heißt Peter.

reparieren 
Er hat das Fahrrad repariert.

die Reparatur 
Die Reparatur ist sehr teuer.

das Restaurant, -s 
Wir essen heute in einem Restaurant.

die Rezeption 
Fragen Sie bitte im Hotel an der Rezeption.

richtig
Habe ich das richtig verstanden?
Das ist richtig.

riechen 
Dieser Wein riecht gut.

ruhig
Ich möchte ein ruhiges Zimmer.

der Saft 
Möchtest du einen Apfelsaft?

sagen 
Sag mal, wie geht es dir denn?

der Salat 
Wie schmeckt dir der Salat?

das Salz 
Herr Ober, kann ich bitte Salz haben?

Satz, -ä, e 
Dieser Satz ist sehr einfach.

die S-Bahn
Ich nehme lieber die S-Bahn.

der Schalter 
Gehen Sie bitte zum Schalter drei!

scheinen 
Die Sonne scheint.

schicken 
Bitte schicken Sie mir eine E-Mail.

das Schild, -er 
Haben Sie nicht das Schild gesehen?

der Schinken, schlafen
Ich möchte gern ein Schinkenbrot.
Ich schlafe meistens acht Stunden.

schlecht 
Mir ist schlecht!
Sie sehen schlecht aus.
Wir haben schlechtes Wetter.

schließen 
Bitte, schließen Sie die Tür.
geschlossen Die Bank hat am Samstag geschlossen.

der Schluss 
Ich muss jetzt Schluss machen.
Zum Schluss gibt er uns allen die Hand.

der Schlüssel, schmecken
Ich gebe Ihnen noch den Zimmerschlüssel.
Schmeckt das gut?

schnell 
Er fährt schnell.

schon 
Ist das Essen schon fertig?

schön 
Schönen Urlaub!
Das ist sehr schön.

der Schrank, -ä, e 
Die Gläser stehen im Schrank.

schreiben 
Er schreibt jeden Tag fünfzig E-Mails.

der Schuh, -e 
Zieh die Schuhe aus!

die Schule 
Meine Tochter geht schon in die Schule.
Die Schule ist gleich hier um die Ecke.

der Schüler, schwer
In meinem Kurs sind acht Schülerinnen und fünf Schüler.
Ist Ihr Gepäck sehr schwer?
Das ist eine schwere Arbeit.

die Schwester, -n 
Meine Schwester kommt am Dienstag.

schwimmen 
Ich schwimme jeden Tag einen Kilometer.

das Schwimmbad 
Kommst du mit ins Schwimmbad?

der See 
Komm, wir fahren zum Starnberger See.

sehen 
Ich kann dich nicht sehen.
Ich habe diesen Jungen schon einmal gesehen.

die Sehenswürdigkeit, -en
Welche Sehenswürdigkeiten gibt es in Frankfurt?

sehr 
Danke sehr!
Das ist sehr schwer.

sein 
Herr Müller ist in seinem Zimmer.
Mir ist kalt.
Ich bin dreiundzwanzig.

an sein 
Das Licht ist noch an.

auf sein 
Das Fenster ist noch auf.

weg sein 
Herr Meier ist schon weg.

zu sein 
Die Tür ist zu.

seit 
Ich wohne seit drei Jahren in Köln.

selbstständig 
Er ist selbstständig.

sich Sie 
müssen sich erst anmelden.

sie 
Wie heißt sie?

Sie 
Wie heißen Sie, bitte?

sitzen 
Wo sitzen Sie?

so 
Sie müssen das so machen!
Fahren Sie bitte nicht so schnell!
Meine Frau ist so groß wie ich.
So, das war‘s/wär‘s!

das Sofa 
Das Sofa ist neu.

sofort
Bitte antworten Sie sofort.

der Sohn, -ö, e 
Das ist Hans, mein Sohn.

sollen 
Soll ich kommen?
Was soll ich mitbringen?

die Sonne 
Die Sonne scheint.

spät 
Es ist schon spät, ich muss gehen.

später 
Das können wir später machen.

die Speisekarte 
Bringen Sie mir die Speisekarte, bitte.

spielen 
Die Kinder spielen draußen.
Spielen Sie Karten?

der Sport 
Ich mache viel Sport.

die Sprache, -n 
Welche Sprachen sprichst du?

sprechen 
Kann ich (mit) Herrn Klein sprechen?

die Stadt, -ä, e 
Heidelberg ist eine alte Stadt.

stehen 
Ich glaube es nicht, aber es steht in der Zeitung.
Der Bus steht schon an der Haltestelle.

die Stelle, -n 
Ich habe eine neue Stelle.

stellen 
Stell die Tasche rechts in die Ecke!

der Stock 
Unsere Wohnung liegt im ersten Stock.

die Straße, -n 
In welcher Straße wohnen Sie?

die Straßenbahn 
Wo fährt die Straßenbahn ab?

studieren 
Ich studiere in Mainz.

das Studium 
Das Studium beginnt im Oktober.

der Student, -en 
Ich bin Studentin.

die Stunde, -n 
Ich bin in einer Stunde zurück.

suchen 
Suchst du etwas?

tanzen 
Tanzen Sie gern?

die Tasche, -n 
Ich habe die Schlüssel in der Tasche.

das Taxi, -s 
Es gibt heute keinen Bus mehr. Er fährt mit dem Taxi.

der Tee 
Ich trinke morgens immer Tee.

der Teil, -e 
Lies bitte auch den zweiten Teil.

telefonieren 
Darf ich mal telefonieren?

das Telefon 
Haben Sie Telefon?

der Termin, -e 
Am besten machen wir sofort einen Termin.

der Test 
Der Test war einfach.

teuer 
Das ist mir zu teuer.

der Text, -e 
Lesen Sie bitte diesen Text.

das Thema 
Wir sprechen heute über das Thema "Essen und Trinken".

das Ticket, -s 
Wie viel kostet das Ticket?

der Tisch, -e 
Die Fotos liegen auf dem Tisch.

die Tochter, -ö 
Das ist meine Tochter Katharina.

die Toilette, -en 
Wo ist die Toilette, bitte?

die Tomate, -n 
Die Tomate ist noch grün.

tot 
Sein Vater ist schon lange tot.

(sich) treffen 
Ich treffe in der Stadt einen Kollegen.
Wir treffen uns immer freitags.

die Treppe, -n 
Die Toilette? Die Treppe hoch und dann links.

trinken 
Möchtest du etwas trinken?

tschüss 
Junge Leute sagen meistens „tschüss!“ und nicht „auf Wiedersehen“.

tun 
Ich habe noch etwas zu tun.
Was tut Ihr Mann?

über 
Gehen Sie hier über die Straße.
Er wohnt im zweiten Stock über Familie Meier.
Sind Sie über 18?

übernachten 
Du kannst bei mir übernachten.

überweisen 
Sie können das Geld auch überweisen.

die Uhr 
Es ist vier Uhr.
um Er kommt um sieben Uhr.
Da kommt er gerade um die Ecke.

umziehen 
Nächsten Monat ziehen wir um.

und 
Peter und Helmut sind meine Söhne.

unser- 
Das ist unsere Lehrerin.

unten 
Er wohnt ganz unten im Haus.

unter 
Unter uns wohnt eine Familie mit drei Kindern.

der Unterricht 
Wir haben Unterricht von 8.00 bis 12.00 Uhr.

unterschreiben 
Wo muss ich unterschreiben?

die Unterschrift 
Hier fehlt noch Ihre Unterschrift.

der Urlaub 
Ich nehme im September Urlaub.

der Vater, -ä 
Mein Vater ist Arbeiter.

verboten 
Hier ist Rauchen verboten.

verdienen 
Ich verdiene 1.500 Euro im Monat.

der Verein 
Es gibt einen neuen Sportverein in der Stadt.

verheiratet 
Ich bin verheiratet und habe drei Kinder.

verkaufen 
Er verkauft sein altes Auto.

der Verkäufer
Meine Mutter ist Verkäuferin im Kaufhaus.

vermieten 
Die Wohnung ist schon vermietet.

der Vermieter 
Unser Vermieter heißt Huber. Er wohnt auch hier.

verstehen 
Können Sie mich verstehen?

der Verwandte, -n 
Peter besucht seine Verwandten in Polen.

viel 
Hier regnet es viel.

vielleicht 
Ich komme vielleicht mit dem Bus.

von 
Das Auto von Felix ist kaputt.
Er kommt gerade von Köln/von zu Hause.

vor 
Der Termin war vor einer Stunde.
Das Auto steht vor der Tür.

der Vorname, -n 
Ich heiße Müller, mein Vorname ist Eva.

die Vorsicht 
Vorsicht! Da kommt ein Auto.

(sich) vorstellen 
Wir wollen uns kennenlernen. Können Sie sich bitte vorstellen?

die Vorwahl 
Wie ist die Vorwahl von München?

wandern 
Wir wandern um den Chiemsee.

wann
Wann bist du fertig?
Wann kann ich Sie anrufen?
Wann sind Sie geboren?

warten 
Können Sie ein paar Minuten warten?
Auf wen warten Sie?

warum 
Warum kommt er nicht?

was 
Was ist das?
Was möchten Sie?
was für ein Was für eine Farbe möchten Sie?

(sich) waschen 
Wo kann ich mir die Hände waschen?
Ich muss morgen waschen.

das Wasser
Ein Glas Wasser, bitte.

weh tun 
Ich muss zum Arzt. Mein Bein tut weh.

weiblich 
Kreuzen Sie bitte an: „weiblich“ oder „männlich“.

der Wein 
Nein danke, ich möchte keinen Wein.

weit 
Zum Bahnhof ist es nicht weit.

weiter 
Der Bus fährt nicht weiter.

welch- 
Welches Buch möchtest du?

die Welt 
Es gibt viele Probleme auf der Welt.

wenig 
Ich habe leider nur wenig verstanden.
Er verdient wenig.

wer 
Wer ist das?

werden 
Mein Sohn will Arzt werden.

das Wetter 
Wir hatten schlechtes Wetter.

wichtig 
Dieses Formular ist sehr wichtig.

wie 
Wie heißt du?
Er schreibt wie ein Kind.
Meine Frau ist so groß wie ich.
Wie soll ich das machen?
Wie groß ist die Wohnung?
Wie bitte?
Wie lange bist du schon hier?

wiederholen 
Können Sie das bitte wiederholen?

das Wiederhören 
Wir müssen jetzt Schluss machen.
Also auf Wiederhören!

das Wiedersehen 
Auf Wiedersehen!

wie
viel Wie viel Milch nehmen Sie?

willkommen 
Herzlich willkommen!

der Wind 
Der Wind kommt aus Osten.

wir 
Wir lernen Deutsch.

wissen 
Weißt du, wie er heißt?

wo 
Wo waren Sie im Urlaub?
Wo ist die Post?
Wo sind Sie geboren?

woher 
Woher kommen Sie?

wohin 
Wohin fährt dieser Bus?
Wohin wollen Sie am Wochenende?

wohnen 
Ich wohne in München.

die Wohnung, -en 
Seit wann haben Sie diese Wohnung?

wollen 
Wollen Sie einen Kaffee trinken?

das Wort, -ö, er/-e 
Ich kenne das Wort nicht.

wunderbar 
Das Essen schmeckt wunderbar.

zahlen 
Zahlen, bitte!

die Zeit 
Ich habe heute keine Zeit.

zurzeit 
Zurzeit habe ich sehr viel zu tun.

die Zeitung, -en 
Ich lese gern Zeitung.

die Zigarette, -n 
Wie teuer sind die Zigaretten?

das Zimmer, – 
Das Zimmer ist groß.
Öffne im Schlafzimmer das Fenster, bitte!
Die Wohnung hat drei Zimmer.
Ich habe ein Zimmer bestellt.

der Zoll 
Wir müssen noch durch den Zoll.

zu 
Der Bus fährt zum Bahnhof.
Ich gehe zu Fuß.
Ich bin zu Hause.

zufrieden 
Ich bin mit der Wohnung zufrieden.

der Zug, -ü, e 
Ich fahre gern mit dem Zug.

zurück 
Einmal Frankfurt und zurück.
Wann kommst du zurück?

zusammen 
Sollen wir zusammen essen gehen?
Das macht zusammen 2 Euro 80.

zwischen 
Heidelberg liegt zwischen Frankfurt und Stuttgart.
Zwischen 8 und 10 Uhr bin ich zu Hause.